金毛賊劫7仔 扯高衫露電線 「1.5萬要WeChat Pay唔存錢會爆炸」

2018年10月24日

金毛賊劫7仔 扯高衫露電線
「1.5萬要WeChat Pay唔存錢會爆炸」

警方圍封涉案便利店調查。劉柏麟攝

【本報訊】本港發生一宗賊人企圖用WeChat Pay HK劫款奇案。一個金毛口罩男昨早衝入長沙灣一間7-Eleven便利店聲稱打劫，要求女店員為其WeChat Pay賬戶充值1.5萬元，其間一度掀開衣衫露出電線威嚇「有炸彈」，幸醒目女店員藉詞推卻「轉唔到」及按動警鐘，嚇退賊人。警方將案件列為企圖行劫，交由深水埗警區刑事調查隊跟進，正追緝涉案賊人下落。

記者：劉柏麟

現場位於長沙灣保安道255號寶熙苑地舖7-Eleven便利店，昨早9時許，一個戴口罩金毛男子突然衝入便利店，以半鹹半淡廣東話大叫打劫，然後遞上手機及紙條，要求33歲姓黃女職員到收銀櫃枱為其手機WeChat Pay賬戶充值1.5萬元。

店員稱「轉唔到」拒絕

消息稱，賊人見女店員不為所動，一度拉高身上衣衫，露出纏有電線及黑盒的上半身，並聲稱「有炸彈」，企圖威逼女店員就範，惟他又無厘頭稱：「記得幫我報警，唔存（錢）的話10分鐘內爆！」店員見賊人神情有異，先以「轉唔到」為由推卻，然後不動聲色按警鐘，口罩男事敗奪門而逃，女店員待賊人遠遁後報警求助。

警方接報到場圍封便利店外搜證並在附近兜截，但未有發現，其後向店員問話及翻查閉路電視錄影，在門外撿獲一個懷疑是賊人遺下的口罩，帶走化驗，案件列作企圖行劫，交由深水埗警區刑事調查隊，正追緝一名年約30至40歲，中等身材，蓄啡金色短髮的男子，案發時身穿灰色長袖上衣和黑色短褲。

金額超每日增值上限

2016年12月起全港7-Eleven便利店提供WeChat Pay現金增值服務，一般用戶可透過綁定信用卡或進行身份認證作支付密碼設定，單次增值限額為5,000元，每日上限為1萬元，而未設置密碼的戶口每月只可增值500元，換言之賊人根本無法一次過增值1.5萬元至個人賬戶內。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，賊人不但無法一次過增值15,000元至WeChat Pay賬戶，且一旦便利店通知微信，賊人的賬戶很快便會被凍結，無法使用有關款項，形容對方是一名笨賊。

賊人企圖以WeChat Pay轉賬劫款，本港已非首次，去年9月12日晚上，一名持雙程證來港的38歲內地廚師，在油麻地廟街兜搭一名鳳姐上樓進行性交易，未幾露出賊相，持開蠔刀指嚇及強姦鳳姐，
更拍下女方裸照，威逼交出總值1.5萬元財物，惟賊人未滿足，要求鳳姐利用WeChat Pay轉賬至其個人賬戶，最終未能成功，鳳姐不甘損失，待賊人鬆懈時逃離及大叫打劫，警員到場擒獲賊人，疑犯其後被判囚8年。

下一則
下一則
實名制易查身份

個「轉唔到」好有喜感

其實個警鐘無聲會唔會無咁危險又易拉到人 ？

呢間7仔成日比人打劫

用得WE柒果然都係弱智居多

google中國usb有好多騙案

露條賓周出黎好過啦

死傻仔

條垃圾俾人笑足成世